1) A rectangular park 60 m long and 40 m wide has two concrete crossroads

running in the middle of the park and rest of the park has been used as a lawn.

The area of the lawn is 2109 sq. m. what is the width of the road?

a. 5 m

b. 4 m

c. 2 m

d. 3 m
Ans= D

2) If the average mark of three batches of 55, 60 and 45 students respectively is 50, 

55, 60, what is the average mark of all the students?

a. 53.23

b. 54.68

c. 51.33

d. 50.00
Ans= B


3) A clock is started at noon. By 20 minutes past 5, the hour hand has turned 

through

a. 160°

b. 145°

c. 130°

d. 152°
Ans= D

4) Which of the following fractions is greater than 4/7 and less than 7/9

a. 1/3

b. 6/7

c. 2/3

d. 4/5
Ans= C

5) 36 men can complete a piece of work in 18 days. In how many days will 27 men 

complete the same work?

a. 32

b. 24

c. 12

d. 18
Ans B

6) The angle of elevation of the sun, when the length of the shadow of a tree is 

equal to the height of the tree, is:

a. 60°

b. 30°

c. 45°

d. None of these
Ans= C

7) How many days are there in x weeks x days

a. 14x

b. 8x

c. 7

d. 7x2
Ans= B

8) The difference between a positive fraction and its reciprocal is 9

of that fraction and its reciprocal.

a. 41 / 20

b. 17 / 20

c. 9 / 20

d. 11 / 20
Ans= c

9) A train has a length of 150 meters. It is passing a man who is moving at 2 km/hr 

in the same direction of the train, in 3 seconds. Find out the speed of the train.

a. 182 km/hr

b. 180 km/hr

c. 152 km/hr

d. 169 km/hr
Ans= A

10) To fill a tank, 25 buckets of water is required. How many buckets of water will be 

required to fill the same tank if the capacity of the bucket is reduced to two-fifth of 

its present?

a. 63

b. 64.5

c. 62.5

d. 60.5
Ans= C

11)Find the odd man out. 1, 8, 27, 64, 125, 196, 216, 343

a. 64

b. 196

c. 216

d. 1
Ans= C

12)In a race of 200 m, A can beat B by 31 m and C by 18 m. In a race of 350 m, C 

will beat B by:

a. 20.25m

b. 21.50m

c. 22.75m

d. 25.00m
Ans= D

13)Find the missing number 23, 29, 31, 37, 41, 43, (...)

a. 53

b. 47

c. 48

d. 59
Ans= B

14)A boatman can row 96 km downstream in 8 hr. If the speed of the current is 4 

km/hr, then find in what time will be able to cover 8 km upstream?

a. 6 hr

b. 2 hr

c. 1 hr

d. 4 hr
Ans= B

15)Komal started a business with Rs.25000 and after 4 months, Kiran joined him 

with Rs.60000. Kamal received Rs.58000 including 10% of profit as commission 

for managing the business. What amount did Kiran receive?

a. 75000

b. 70000

c. 78000

d. 72000

16)What number comes inside the circle?

a. 6

b. 12

c. 10

d. 5
Ans= A

17) What number replaces the question mark?

a. 5

b. 4

c. 6

d. 3
Ans= A

The following line graph gives the percent profit earned by two Companies X and Y 

during the period 1996 - 2001.

Percentage profit earned by Two Companies X and Y over the Given Years

%  Profit =   Income − Expenditure  x  100

                        Expenditure

18)The incomes of two Companies X and Y in 2000 were in the ratio of 3:4 

respectively. What was the respective ratio of their expenditures in 2000?

a. 7:22

b. 14:19

c. 15:22

d. 27:35

19) If the expenditure of Company Y in 1997 was Rs. 220 crores, what was its 

income in 1997 ?

a. Rs. 312 crores

b. Rs. 297 crores

c. Rs. 283 crores

d. Rs. 275 crores

20) If the expenditures of Company X and Y in 1996 were equal and the total 

income of the two Companies in 1996 was Rs. 342 crores, what was the total 

profit of the two Companies together in 1996? (Profit = Income - Expenditure)

a. Rs. 240 crores

b. Rs. 171 crores

c. Rs. 120 crores

d. Rs. 102 crores
