1) The _____ property specifies which sides of an element other than floating 

elements are not allowed

a. cleared

b. clear

c. float

d. both and b above
Ans= D

e. None of the above

2) What is CSS float?

a. Allows other elements to wrap around an element

b. Element can be pushed to the left or right

c. Both a and b above

d. Element can be pushed to any direction

e. None of the above
Ans= C

3) What is the output of the following code?

< script type="text/javascript">

x = 4 + "4";

document.write(x);

</script>

a. 44

b. 8

c. 4

d. 4.0

e. 8.0
Ans= A


4) The _____ property specifies the stack order of an element

a. d-index

b. s-index

c. x-index

d. z-index
e. None of the above
Ans= D


5) Which of the following is true?

a. Hiding an element can be done by setting the display property to "none"

b. Hiding an element can be done by setting visibility property to "hidden"

c. Both a and b above

d. Hiding an element can be done by setting block property to "hidden"

e. None of the above
Ans= C

6) What is the out of the following code?

<script type="text/javascript">

x="1"+2+4;

document.write(x);

</script>

a. 16

b. 124

c. 34

d. 124.0

e. 16.0
Ans= A


7) Which is the correct way to write a JavaScript array?

a. var txt = new Array(1:"tim",2:"kim",3:"jim")

b. var txt = new Array:1=("tim")2=("kim")3=("jim")

c. var txt = new Array("tim","kim","jim")

d. var txt = new Array="tim","kim","jim"

e. var txt = new "tim","kim","jim"
Ans= C

8) In CSS, it is not possible to specify different padding for different sides?

a. True

b. False
Ans= B

9) What is the correct JavaScript syntax to write "Hello World"?

a. System.out.println("Hello World")

b. println ("Hello World")

c. document.write("Hello World")

d. response.write("Hello World")

e. System.out.printf("Hello World")
Ans= A


10) HTML id should not start with a number?

a. True

b. False
Ans= A

11) Which of the following is the correct syntax for commenting?

a. /* Comments */

b. ** Comments **

c. */ Comment */

d. { Comment }

e. None of the above
Ans= A


12) What is the complexity of Binary Search?

a. O(log(n))

b. O(n)

c. O(n^2)

d. O(2)
Ans= A

e. None of the above


13) The acronym ACID is typically used in reference to:

a. Transactions

b. CRM analytics

c. Data integrity

d. Stubs

e. None of the above
Ans=A


14) Consider the method

public String mystery(String s)

{

 String s1 = s.substring(0,1);

 String s2 = s.substring(1, s.length() - 1);

 String s3 = s.substring(s.length() - 1);

 if (s.length() <= 3)

     return s3 + s2 + s1;

 else

     return s1 + mystery(s2) + s3;

}

What is the output of

System.out.println(mystery("DELIVER"));

a. DELIVER

b. DEVILER

c. REVILED

d. RELIVED

e. DLEIEVR
Ans= B


15) What is the output of the following code?

System.out.println("1" + new Integer(2) + 3);

a. The statement has a syntax error and won't compile

b. 6

c. 15

d. 123

e. ClassCastException
Ans= D

16) What is the value of a[1] after the following code is executed?

int[ ] a = {0, 2, 4, 1, 3};

for (int i = 0; i < a.length; i++)

a[i] = a[(a[i] + 3) % a.length];

a. 0

b. 1

c. 2

d. 3

e. 4
Ans C

17) Which of the following is not a method of java.util.ArrayList?

a. add(Object x);

b. remove(Object x);

c. insert(int i, Object x);

d. contains(Object x);

e. set(int i, Object x);
Ans= D

18)What is the value of n after the following code is executed?

int n = 2005;

for (int i = 0; i < 50; i++)

n = (n + 3) / 2;

a. 0

b. 1

c. 2

d. 3

e. 65
Ans= D

19) What is the output of the following code?

String s = "ONION";

System.out.println(s.substring(1, 5).substring(1, 4).substring(0, 3));

a. I

b. IO

c. ION

d. ONI

e. NION
Ans= b

20) Consider two methods:

public int f(int x)

{

 return x + 2;

}

and

public int g(int x)

{

 return x * 2;

}

What is the value of x after the following code executes?

int x = 1;

x += f(g(x)) - g(f(x));

a. -9

b. -2

c. -1

d. 3

e. 7
ASns= C

21) The use of the break statement in a switch statement is

a. optional

b. compulsory

c. not allowed. It gives an error message

d. to check an error

e. None of the above
Ans= B

22) Consider the following code

public class TestOverriding {

public static void main(String aga[]){

 Test t =new Fest();

 t.tests();

  }

}

class Test{

 void tests(){

 System.out.println("Test class : tests");

  }

}

class Fest extends Test{

 static void tests(){

 System.out.println("Fest class : tests");

  }

}

Which of the following statement is true?

a. Code compiles fine , but doesn't give output

b. Code complains of illegal override at line 13

c. Prints "Fest Class : tests"

d. Prints "Test Class : tests"

e. None of the above
Ans= B

23) Which of the following Collection are synchronized by nature ?

a. Vector

b. SortedSet

c. HashTable

d. HashMap

e. None of the above
Ans= A

24) What will be the output of the following code snippet if tried to compile and run

String x= "abc";

String y= "xyz";

x.concat(y);

System.out.print(x);

a. abc

b. abcxyz

c. xyzabc

d. abc xyz

e. None of the above
Ans= A

25) How to send data in GET request method?

a. We can't

b. Through URL

c. Through payload

d. b & c

e. None of these
Ans= D

26) How to select ename from Emp table where Comm is Null ?

a. SELECT ename, deptno FROM emp WHERE comm IS NULL

b. SELECT ename, deptno FROM emp WHERE comm NULL

c. SELECT ename, deptno FROM emp WHERE comm == NULL

d. All the above

e. None of the above
Ans= C

27) The command we do use to delete rows is

a. delete

b. drop

c. truncate

d. All of above

e. None of the above
Ans= A

28) Which is not a DDL command?

a. rename

b. update

c. create

d. alter

e. drop
Ans= B

29)Which of the following feature is not supported by Java?

a. Multithreading

b. Reflection

c. Operator Overloading

d. Garbage Collection

e. None of the above
Ans= C

30) Which of these interfaces must contain a unique element?

a. Set

b. List

c. Array

d. Collection

e. None of the above
Ans= D
